2018年似萬歷十五年

冇發生大事嘅一年

光明頂2018年已經講過係
真係好準

樓主係連登講萬歷十五年
曲高和寡
呢個POST既冷清證明呢個世界高質既野係少人有和應

用曲高和寡個term都幾曲高和寡

而我地D「社會賢達」好似當年既官咁
只能用虛無、蒼白既道德標準, 去「勸」」「懇請」林鄭「三思」、「懸崖勒馬」

政治改革, 刻不容緩

淨係睇wiki都唔係好明

與這些年份相比，萬曆十五年（1587年）雖然有海瑞、戚繼光的去世，但終究只是無足輕重的一年，也即如其英文版的書名：無關緊要的1587年（1587, a Year of No Significance）。

但黃仁宇提出與其他史學者不同的看法，指出此一年似是天下盛平，無重大動盪，實際上可能卻是明朝發展至盡頭而步向滅亡的一年。

可唔可以講多少少本人愚笨

萬曆十五年係一本好出名既書，作者認為此一年似是天下盛平，無重大動盪，實際上可能卻是明朝發展至盡頭而步向滅亡的一年

鄭若驊上任
死咗澳門中聯辦主任 郭氏兄弟其中一個
恒指創下33,484.08點歷史新高

陳同佳單野就係發生係2018年

睇過呢本書
簡單黎講金玉其外 敗絮其中 衰亡轉捩點

2018 山竹
高鐵一地兩檢

2018年9月至11月好多大事
起碼有呢五單對香港影響深遠的大事
和三位名人離世

高鐵通車
一地兩檢實施
港珠澳大橋開通
明日大嶼計劃出爐
恒生管理學院升格成香港恒生大學

香港唯一諾貝爾得獎者，高錕教授，離世
中華地區超賣座文學作品作者，金庸先生，離世
香港超級富商郭炳湘，離世

但係樓主話2018年無大事
所以冇人和應
但如果話2018可能係表面太平
實際盛轉衰就係

高鐵通車
一地兩檢實施
港珠澳大橋開通
明日大嶼計劃出爐
恒生管理學院升格成香港恒生大學
颱風山竹

高錕離世
金庸離世
郭炳湘離世

天下太平只係表象
今次運動只不過係將香港所有黑暗面都揭露哂出嚟

我含點會令香港由盛轉衰呢

中原領先指數創新高，188點

含大嗎

"正常"運作既最後一年。。。
實際係崩壞處處，人心思變，不過未發出黎咁解。

2018颱風山竹及2017颱風天鴿：
在世界上算少事。但香港有「李氏力場」的神話，雖然想諷刺天文台大風照掛三號，但本身也有對自身的科技、基建、和天然地理位置的一種自豪感。可惜山竹和天鴿把李氏力場神話破滅，香港人的自豪感被催毀。

高鐵及港珠澳大橋通車：
兩大基建令遊客升最少20%，樓價和物價也被帶動暴升，太多遊客令樓價暴升，樓價和物價暴升係暴亂來源之一。

一地兩檢：
一地兩檢與逃犯條例，都係跨中港司法權的爭議。政府講明，逃犯修訂條例，先斬後奏的做法，係借一地兩檢成功個案模彷。

陳同佳：就係2018殺死佢女友，引起逃犯條例修訂。

DQ議員：此乃重要的癮疾。2018 DQ 周庭參說、朱凱迪參與。之前dq議員dq得好過癮，今次又dq塗謹申做法案主持，絕對相信都係引起問題由簡單變複雜化之一，大批市民因此由撐送中變反送中。

另外仲有一個重要癮疾
就係大陸和香港政府，竟認為增加警察，就可以令社會維持治安更好。把以前的教訓忘記了，警察本身就可係有牌爛仔。在生物學，白血球過多往往會致敏感症狀，大量低質白血球更可導致血癌。

正解

林鄭二年

唔撚係個個都識咩係萬歷十五年的
咪一野掟個字出嚟，之後覺得
討論呢樣野就好高級好高尚先得架